# Облачная ВМ на vSphere с дополнительным диском

Свойства ВМ включают те же поля, что и в блюпринте [vSphere ВМ с ЦПУ/Памятью](/Basic/vSphere VM with CPU&Mem), 
свойства диска включают те же поля, что и в блюпринте [vSphere Диск](/Basic/vSphere Disk on Datastore), 
а связкой здесь является поле `attachedDisks` у объекта ВМ, которое ссылается на идентификатор объекта виртуального
диска.